{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"2","quiz":[{"id":329,"question":"عندما تسير بالقرب من مدارس أو ملاعب أو أولاد :","a":"تتمهل بالسير وتزيد من حذرك .","b":"لا تزيد من سرعتك وتزيد من حذرك .","answer":"1"},{"id":308,"question":"الشاخصة   [[a22]] معناها :","a":"اندماج مع شارع له حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليسار .","b":"اندماج شارع مع طريق جانبية لها حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليمين .","answer":"1"},{"id":310,"question":"الشاخصة   [[a9]]  تعني:","a":"الطريق آخذة في الضيق.","b":"ممنوع التجاوز.","answer":"1"},{"id":326,"question":"وقت الإنارة في نظر القانون هو:","a":"الفترة الواقعة بين 1/11 من كل عام لغاية 31/3 من العام الذي يليه.","b":"الليل وكل وقت آخر تكون فيه الرؤية مشوشة.","answer":"2"},{"id":321,"question":"كيف تميز الطريق السريعة ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"من الإشارة (الدخول إلى طريق سريعة) .","answer":"2"},{"id":324,"question":"على السائق واجب إيقاف مركبته قبل ملتقى سكة حديد داخل المدن ومجهز بحاجز والحاجز مفتوح :","a":"هذا الواجب مفروض على سائق الباص فقط .","b":"لا يوجد واجب كهذا على السائق إذا كان الحاجز مفتوحاً .","answer":"2"},{"id":320,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن مقتل شخص أو إصابته بأذى:","a":"أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وألا يحركها من مكانها.","b":"أن يقوم بتحريك المركبة وإيقافها على طرف الطريق في جميع الأحوال.","answer":"1"},{"id":314,"question":"هل يجوز اصعاد وإنزال ركاب على طرف الطريق؟","a":"كلا.","b":"نعم ما عدا الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":323,"question":"عند ملاحظتك حيوان على الطريق :","a":"عليك أن تتمهل .","b":"عليك أن لا تزيد من سرعتك .","answer":"1"},{"id":316,"question":"الليل في نظر القانون هو:","a":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","b":"فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","answer":"2"},{"id":312,"question":"انت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس","a":"حق الاولوية للمركبة النازلة في جميع الاحوال","b":"لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة","answer":"2"},{"id":303,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b47]] ؟","a":"الشاخصة   [[c5]]","b":"المفترق القريب.","answer":"2"},{"id":302,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b46]] ؟","a":"المفترق القريب.","b":"الشاخصة   [[a38]]","answer":"1"},{"id":313,"question":"عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والحاجز مفتوح:-","a":"على السائق التوقف إذا كان يسوق باصاً في طريق داخل المدن فقط.","b":"على السائق التمهل في جميع الحالات.","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هو الترتيب الصحيح بالنسبة للأفضلية في الإطاعة ؟","a":"الشرطي – الآلة الضوئية – الشاخصة – القانون .","b":"الشرطي – الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع – الشاخصة – القانون .","answer":"2"},{"id":319,"question":"جهاز تغيير الأضواء (المعتام) في المركبة يُمكن السائق من :","a":"تغيير نور الطريق بنور الالتقاء وبالعكس .","b":"تغيير نور الالتقاء بالضوء الواطئ وبالعكس .","answer":"1"},{"id":309,"question":"تعني الشاخصة   [[a39]]:","a":"ضوضاء طائرات على ارتفاع منخفض بالقرب من المطارات.","b":"ضوضاء طائرات على ارتفاع منخفض على بعد 150م من المدرج القريب.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b48]] ؟","a":"الآلة الضوئية القريبة.","b":"تنفيذ أحكام الشاخصة.","answer":"2"},{"id":307,"question":"عندما يرى السائق الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية ، الشاخصة   [[e3]] :","a":"يجوز له السير إلى الأمام والى اليمين فقط.","b":"يجوز له السير في جميع الاتجاهات ما لم تكن هناك شاخصة إرشاد فوق الإشارة الضوئية تشير إلى خلاف ذلك.","answer":"2"},{"id":317,"question":"يجوز وقوف مركبة أصابها خلل بسيط على الطريق :","a":"لمدة أقصاها 24 ساعة .","b":"لمدة أدناها 24 ساعة .","answer":"1"},{"id":306,"question":"أين يجب على السائق أن يسوق مركبته عندما يحد الشارع الخط الأصفر، الشاخصة   [[d7]]","a":"على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه.","b":"يجوز للسائق سياقة مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه أو على الجانب الأيمن منه.","answer":"1"},{"id":301,"question":"هل يجوز لمن يمتطي أو يقود حيواناً السير أو الوقوف على هذه الجزر   [[d14]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"يجوز أن يقف عليها الحيوان إلى أن يخلو الشارع من حركة السير.","answer":"1"},{"id":311,"question":"اذا أردت ايقاف مركبتك بصورة مائلة على الطريق","a":"يجوز لك ذلك فقط في خليج لوقوف المركبات","b":"يجوز لك عند وجود خطوط على سطح الطريق تسمح بذلك.","answer":"2"},{"id":305,"question":"إذا وُجد سهم أصفر في الشاخصة    [[b49]] فهذا يعني:","a":"السهم الأصفر يشير إلى اتجاه سير للمواصلات العمومية فقط.","b":"لا يجوز أن يكون هناك سهم أصفر في الشاخصة المذكورة .","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هو خط التوقف ؟","a":"خط مرسوم على عرض الطريق أو على قسم منها والذي يُشكل حداً لوقوف مركبة.","b":"خط على عرض الطريق يشير إلى نهاية مكان عبور المارة .","answer":"1"},{"id":315,"question":"في أية حالات يجب على السائق إعطاء الإشارة باليد؟","a":"عندما تصاب أجهزة إعطاء الإشارة بخلل.","b":"جميع الإجابات غير صحيحة.","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما معنى الإشارات التالية    [[d14]] المرسومة على سطح الطريق؟","a":"جزر سير بأشكال مختلفة لا يجوز لسائق المركبة أو الحيوان السير أو الوقوف عليها.","b":"مكان وقوف لمركبات الركاب الخصوصية والمزدوجة الاستعمال.","answer":"1"},{"id":328,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن ضرر بمال الغير فقط:","a":"أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وآلا يحركها من مكانها.","b":"أن يخلي الطريق لحرية حركة السير إذا كانت تعرقل أو من شأنها أن تعرقل حركة السير.","answer":"2"},{"id":322,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه:","a":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى أقصى اليسار .","b":"من اقرب ما يكون من وسط الطريق إلى المسلك الأيسر في اتجاه سيرنا .","answer":"2"},{"id":325,"question":"عندما تكون المركبة واقفة في الجهة اليمنى وقريبة من حافة الشارع ويريد سائقها البدء بالسفر :","a":"يترتب على سائق الباص فقط إعطاء الإشارة بعد وقوفه في المحطة .","b":"على سائق أية مركبة يريد البدء بالسفر إعطاء الإشارة حتى وان لم يكن في نيته الانحراف عن المسلك .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}